一碗好白粥，更要花心機

白粥就是不一樣。沒有花巧食材，就是米。粥一上桌，先觀其賣相，表面帶一點焦黑，不及格。粥色呈象牙白、米白或米黃，亦通統不及格，只有是粥色純白不帶半點雜質，才是第一關。之後是氣味，好的白粥要嘗到米香。接着再是稠度，舀起一匙，多餘的粥後匙邊緩慢地流下，且形成小團，才是好。最後，吃一口，米花要半溶半爛，質感幼細綿滑，散發淡淡米香，便是一碗好白粥。